[篤得太誇] 啟德次等主場館成本貴過歐洲最豪溫布萊球場

有睇開英超都知熱剌因為主場重修而搬咗去溫布萊球場
熱剌個新主場6萬1千個位起喺嘅倫敦起都只係40億港紙
仲要包埋拆咗舊場

睇返香港啟德體育城個主場館50000個位都冇要88億港紙
洲際比賽決賽都唔合規格嘅場點解成本要一倍再加一

再睇清楚啲
條數未包括買入面啲設備、整平塊地、打樁之類
只係計返主場館成本加埋已經120億+

歐洲最豪華球場倫敦溫布萊球場
成本全歐最貴都只係107億（已經計算2017年通漲）
但100億已經包括個商場、停車場、博物館etc...
踢波裝到87,000係啟德主場館一倍

政府份文件字裡行間講參考外國例子
貴成咁真係唔知搵邊個做reference

熱剌主場成本source：

啟德成本source：

溫布萊球場成本source：wiki都有

香港人人工貴，仲貴過d死鬼佬

好似係

熱刺起緊個新場好似有得自動換草皮 一個踢波用 一個欖球用
香港依家個個用咁多錢 我覺起碼要有熱刺個個質素

你未計港共慣例，超支追加預算喎，預多50%冇走雞 ！！！！

熱狗主場贏埋皇馬 香港果個場贏咩先

香港判頭食水深

利益輸送支那公司

貴？
條數盡量寫細架啦 方便之後同政府再攞架啦喎

你講啲官呀？

啟德貪污溫床

其實有乜方法阻止呢啲情況？

政府自己開公司起？

話晒都係俾返香港人用，好過鳩鐵港豬澳，唔起D錢又唔會落我袋，快鳩D起左佢有咁靚起咁靚就最好。

香港政府合約份份都係cost plus咁無人有責任 ，唔超支賺多幾忽肉都對唔住自己

預想圖 同 包依d設備

東京奧運主場館預算都係寫1500億日元咋喎
即係105億港紙左右

依樣真 高鐵 港豬奧都係咁

以前益本地/外地資本起碼都叫名碼實價, 起嘅嘢實用
依家俾晒支資, 半爛尾不特止, 用埋d次貨夾硬用d假嘅數據瞞天過海

呢個價錢可以喺外國整埋移動看台啦
冇田徑賽事可以向前移睇波
仲可以加埋個可開關天幕 落雨/搞演唱會都得
但呢度係香港
睇下旺角大球場翻新之後d 看台， 天幕同座位就知得啖笑

香港人要屌政府屌到幾時呀
久唔久又一單，你地唔覺得煩既咩
點解唔索性推返佢再建立一個民主體制
長痛不如短痛啦

你建完國咪又係要用佢啲設施
一係就學梁愛詩話齋 炸撚晒佢重新整過

慘在多多港豬都有鋪長期政治SM癮呀仆街！！

大球場咁質素就有可能

政府見到香港人咁撚廢都唔會客氣
莫講話80億，1000億都可以照去
驚你班人會起革命呀?

新加坡嗰個National Stadium
S$1.87 billion，港紙105億
不過個樣好肉酸

人地包填海
2個室內運動場
2個大型商場
香港對等包埋係成個計劃230億條數
冇填海之下啟德應該仲核突

歐洲一年翻修咁多國際級運動場
起天幕都起到熟哂啦，成本自然壓得平
仲有大大個歐盟睇到實，承建商冇得大圍標

香港 管塊草地都要去歐洲請公司搞
點會平

建築商睇住政府黎食, 貴過温布箂好正常

成個建築業根本就係貪污食水溫床。

香港建築業根本垃圾

保重狗又有幾多落袋？

高鐵埋單個價夠spaceX 做幾次火星任務㖭

事實真係咁wo

香港政府

我真係唔會

計埋支那落格差唔多

講緊英國新加坡起差唔多嘅野係大約45折

隻隻大白象都幾百億過千億
依家望到88億真係無乜feel

你唔去問下英國佬？

呢啲咪就係正常人同支那人種既分別囉

英國佬收貴係因為要高質
你去柯士甸站睇下大陸公司連牆紙都唔貼唔齊

俾交際費中共高官都係成本黎架

大白象工程

大白象指一項很貴重，需要很高昂費用維持，但卻難有巨大經濟效益的資產

啟德主場館唔係冇用
但起完出黎會又貴又唔夠用

一塊用得落既草皮都偷笑啦
仲想要兩塊

依家接近9成政府工程合約都係中字頭既
咁你明點解未？

呢個錢整個開合式球場都得
開高3倍錢，食水極深
又落入支那共匪度